反對粉嶺球場與建屋對立 高球總會CEO： 非最後一塊地 拆咗下一代或後悔

土地供應專責小早前開會，討論佔地172公頃的粉嶺高爾夫球場，是否應用作興建房屋。香港高爾夫球總會行政總裁賴以尊今日出席商台節目時表示，反對將高爾夫球和建樓兩件事對立，又指球場不是「香港最後一塊地」，「有啲人將高爾夫球場同起樓對立上來，我哋覺得完全是錯的對立，不必要將兩件事攞埋一齊對立起來。」

他稱，作為香港市民，明白港人的房屋需求，「但這幅地不是香港最後一塊地，點解要將運動同起屋對立上來，呢個我完全反對。」

賴以尊認為，「你攞咗球場以內嘅（地方起樓），咁就會直接影響呢個運動發展。」他認為，「有心人」把建屋與球場對立，「香港高爾夫球會或者粉嶺（高爾夫球場），並非只是屬於2000多個會員 … 粉嶺高爾夫球會其實是屬於香港人的高爾夫球會，是屬於呢個（高爾夫球）運動的高爾夫球會，是屬於學校的高爾夫球會。是屬於大型比賽的高爾夫球會，是完全屬於港人。」

賴以尊：與公眾場地分別不大

賴以尊提到，粉嶺高爾夫球會周一至周五可供公眾使用，公眾可透過互聯網訂場，「一年絕大部分使用時間是公眾人士使用，即是同一個公眾場，無咩大分別。」

賴以尊指出，粉嶺高爾夫球場內的「舊場」，是港隊主要訓練基地，也是屬於學界球場，「相當於灣仔球場有好多集體回憶，學界越野賽（在球場內的舊場）已經舉行了38年，今年是第39年。」

他又稱，政府可考慮其他增加土地資源的方案，「為何要向一個百年球會開刀呢？呢個歷史、呢個文化拆咗之後就返唔到轉頭 … 而家是否得一選擇呢？其實唔係。」他又認為，政府應以填海解決土地不足的問題，「新加坡填海，澳門都是填海 … 呢幅不是香港最後一塊土地，如果拆咗可能返唔到轉頭，下一代可能會後悔。」

衙前圍村是九龍最後一條圍村

嗰陣又唔見你班人咁講

龍躍頭有個太公祖先係球場最入面，你郁人墓地，死左之後一定落十八層地獄

賴以尊：與公眾場地分別不大

蝦蝦蝦

「一年絕大部分使用時間是公眾人士使用，即是同一個公眾場，無咩大分別。」

每個星期六日都唔俾公眾用，即係有近3成既時間公眾用唔到，點撚樣絕大部分時間
仲未計個會籍幾撚柒貴，點撚樣屬於香港人既個垃圾
同埋香港人點撚樣平日去打波？唔撚洗返工？

又借下一代過橋
難聽過粗口

我夠可以講 撥少少面積出嚟 起建築 能夠有助將呢個百年文化發揚光大/更融入市民生活 唔撥某一部份地 可能後悔

一句講晒
年年爆滿嘅灣仔場都要拆嚟起會展
一個有錢人嘅少數玩意憑咩留得低

收返市值租先好講

他指粉嶺高球場去年舉行約12萬場高球運動，當中非會員佔約5萬場，佔總使用量逾四成；每年舉辦的賽事多達28項，其中香港高爾夫球公開賽已舉行59屆。不過，尹兆堅質疑數據，因12萬場高球活動相當於每日舉行329場，公眾竟佔192場。劉指數據來自高球場，稱是事實陳述。

粉嶺高球場僅可住3.7萬人？ 單位少荃灣7成

之前球場起樓份顧問報告預計興建數量都係好少

地積比任佢講啫

點解香港要接收咁多人口？

其實成日focus係地到都on撚9
主因係每日150又唔講

全部人都知但因為解決唔到
唯有其他方法

根本就治標....
塞到咁細既香港千幾萬人, 幾多地都無用啦
政府就成撚日轉移視線

咁你支唔支持停收新移民?

不嬲反對拆高球場，香港唔係淨係得起樓既，如果因為起樓拆左足球場/公園係咪應該叫正苦起返個而唔係拆埋人

富二代後悔

咁你個百年球會歷史耐啲定係個海嘅歷史耐啲？

我都唔同意條友
不過圍村就收皮啦
市區無啦啦有條圍村做乜撚

填充題: _______ 非最後一塊地

就算拆完都唔撚應該起樓 北區交通 社區資源飽和度根本承受唔到 起完咪又俾支那狗住 粉嶺公路單線來回 咪搞啦仆街

我好想後悔下

寧願無屋住，都要打高爾夫

死左先算啦,冇樓住既已經生存緊喺地獄

班有錢佬對150個不聞不問,遲早都辣到自己

★[富人叫苦]粉嶺高球會「輪候冊」起碼要排15年，不可「世襲」

唔係好鐘意要同大陸接軌咩
死返上大陸打高爾夫球囉

滘西洲打唔到golf?

我唔信有事
拆

諗住輸入平價勞工，抵撚死

1蚊租地又唔撚見你條仆街講話過平？
屌你老母啦

大部分窮人的下一代，下下一代都唔會有機會去玩。

香港高爾夫球會CEO謬論連篇 - 區紹熙
香港高爾夫總會行政總裁賴以尊今天在商台發表言論，認為粉嶺球會不應拆除。個人認為，謬論甚多，現一一提出討論。

1：賴先生認為粉嶺高爾夫球場是「香港人的球會」，此言差矣。它是一個私人的會所，非公眾球會，非會員只可在「某些限制的時間」才可使用「部分的設施」。它主辦的香港公開賽，名稱叫「香港」公開賽，因粉嶺球會註册了此名字，其他香港的球場不可用此名稱。香港公開賽是一商業賽事，打奬金的，球手来自世界各地，香港少有球手可參加。那此球場怎可稱得上「香港人的球會」。反之滘西洲球會及清水灣球會，有辦香港業餘球手公開賽及清水灣高爾夫球公開賽，參賽的香港球手眾多。那相比之下，讀者認為那家球場才配稱「香港人的球會」？

2：香港職業球手協會(HKPGA)及香港長青職業球手協會每年的賽事，都在大陸球會舉行。本地重要球手協會大賽，不在粉嶺開打，這算「香港人的高爾夫球會嗎」？這成體統嗎？HKPGA 及HK senior PGA賽事得不到粉嶺支持，要北上辦賽事，簡直是大笑話！

3：香港高爾夫總會自說自話，自稱粉嶺是香港人的高爾夫球會，總會完全代表了全香港人的民意。如果是這樣，那政府不如來一次民意公投，一人一票，叫選民决定到底粉嶺是拆是留，因為它是屬於每一個香港人的。

4：粉嶺球會每年辦的HK Open, 不是每個香港人都有權去看的。如果它是香港人的球會，那將來的門票，便應由政府分發／發售，市民排隊領取／買票，而非目前HKGA的黑箱作業方式。

5：粉嶺球會目前是私人會所，所謂開放給公眾，是一些打球時間(tee time)，但會所其他設施，如泳池及餐廳，公眾是不能使用的。反之滘西洲，它才配稱香港人的球會。因為你不打球，也可買船票去小島，在餐廳吃飯，在會所走走，在球道之外(安全的地方)遙看球場風光。

6：粉嶺會籍目前在市場炒過千多萬一個，球會老説是歷史問題，已沒有出售這種會籍。政府作為監管機構，個人建議是球會的公司會籍不能再轉讓，只可按原來買回來的價錢賣给粉嶺。如此一來，此炒賣會籍的爭論便可结束。

7：新任律政司僭建問题，她也找工程公司拆除，算是有點誠意。《明報》過去數年報導粉嶺球會之僭建物，政府不執法及跟進，球會不公開不處理。此事耐人尋味。

8：粉嶺球會會所設施九成九是供會員使用，但其做生意的高爾夫用品專賣店卻是公開，任何人可去用現金買東西，不是會員掛賬。此種做法，不用付店鋪租金，又不交税，作為私人會所，是否雙重標準呢?

最後補充，外國的百年球會，土地是買的，不是每年港幣一萬幾千租的，那政府當然不可拆除，不然叫強奪民產。粉嶺球會用地是租的，不拆，可叫粉嶺球會補地價買下，咁政府便冇權收回，大眾也冇權議論。

收皮啦
成個上水或粉嶺既面積
但只得極少數富豪可以加入會員入去玩

運你老味動咩
高爾夫根本係最垃圾既運動

係，不過政府唔會理你
所以拎呢塊地黎發展會好過宜家乜都冇，起碼咁做可以大幅增加供應，先有上車希望

嘈親個班通常都係無貢獻ge公屋仔

唔拆個場，淨係拆間球會得唔得

所謂最有貢獻嗰班唔係喺深灣打嘅咩

下一代後悔？
個幾個有特權後代後悔Jar

就算唔講塊地點用
嗰次聽姚松炎節目講
嗰場係俾好少租政府，但就收天價會員費賺錢
有咩理由用咁大塊公家地幫私人公司賺暴利

咁鍾意打去觀瀾湖打飽佢囉

用2000蚊一年同政府租幾個大球場面積嘅土地叫有貢獻 ?

他強調這項運動並非有錢人的專利，因為粉嶺高球場每日均會開放其中一個場地予公眾人士，無會籍的公眾付約千元便可入內

留個名先！！

成個東北起樓本身都會加路加配套，問題係拆田拆屋唔拆高爾夫球場，東北大把人住咗幾十年咪又係被迫遷，仲有人信真係善用土地起新市領而唔係官商勾結？

加路出去咪又行大欖 吐露港 東鐵cut3卡

我又唔入得，又無會籍，關我撚事，拆鳩咗佢啦